@inproceedings{Ramadier-Lafourcade:TALN:2018,
    author = "Ramadier,Lionel and Lafourcade,Mathieu",
    title = "Utilisation d'une base de connaissances de sp\'{e}cialit\'{e} et de sens commun pour la simplification de comptes-rendus radiologiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "447-454",
    note = "Radiological text simplification using a general knowledge base",
    abstract = "Dans le domaine m\'{e}dical, la simplification des textes est \`{a} la fois une t\^{a}che souhaitable pour les patients et scientifiquement stimulante pour le domaine du traitement automatique du langage naturel. En effet, les comptes rendus m\'{e}dicaux peuvent \^{e}tre difficile \`{a} comprendre pour les non sp\'{e}cialistes, essentiellement \`{a} cause de termes m\'{e}dicaux sp\'{e}cifiques (prurit, par exemple). La substitution de ces termes par des mots du langage courant peut aider le patient \`{a} une meilleure compr\'{e}hension. Dans cet article, nous pr\'{e}sentons une m\'{e}thode de simplification dans le domaine m\'{e}dical (en fran\c{c}ais) bas\'{e}e sur un r\'{e}seau lexico-s\'{e}mantique. Nous traitons cette difficult\'{e} s\'{e}mantique par le remplacement du terme m\'{e}dical difficile par un synonyme ou terme qui lui est li\'{e} s\'{e}mantiquement \`{a} l'aide d'un r\'{e}seau lexico-s\'{e}mantique fran\c{c}ais. Nous pr\'{e}sentons dans ce papier, une telle m\'{e}thode ainsi que son \'{e}valuation.",
    keywords = "TALN, m\'{e}dical, simplification, r\'{e}seau lexico-s\'{e}mantique.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/55.pdf"
}
